《艾古亞傳奇》

第一次在這個平台寫故事，希望會享受這兒的人和事……同時亦對創作有濃厚的興趣，所以想前來試試，跟大家分享一個故事：

《艾古亞傳奇》講述艾古亞國內兩個生於窮困城市—普費密斯的孩子，自小夢想到國內富裕的首都—列普力特學習魔法，以抓緊機會脫貧，脫離文化質素低劣的社區。

可是，在出發以後，他們一直遭受國內其他城市的人歧視，甚至因為他們的民族身份而備受針對。他們本來以為這只是與普費密斯人自身素養有關，然而在他們抵達首都列普力特後，一宗神秘鬼靈事件令他們開始推測普費密斯人被長年針對不單是普費密斯人自身素養問題，更是一宗陰謀。

為了追尋一個答案，他們由原本的魔法交流生，不惜淪為通緝犯，最終更被殺手追擊。到底神秘鬼靈事件是甚麼把戲？這到底只屬他們的猜測，還是切切實實的陰謀？兩人鋌身而出，誓要揭破神秘鬼事件的真相，還普費密斯人一個失去了三十年的公道。

第一章 列普力特與普費密斯

在十六年前的艾古亞國裡，很多人都極其迷信。像是大祭司祈福，人們都覺得大祭司能夠掌管自己的命運。每年，大祭司都會從東部城市比列斯出發，前往國內其中一個城市舉行祈福會。為了能夠受到大祭司的祝福，不少人會在他們的店裡放下工作，走到街上迎接大祭司，更誘張的是不上班不上學，為的都是與大祭司的一面之緣。

祭司會對祈福會選址是有根據的。她們會按照國內不同城市的經濟狀況，民生等等而前去舉辦祈福會。

比特利卓為全國最北方和最富裕的城市，祭司會對她十分關照。若然比特利卓路路亨通，對國家的前程是相當有利的。

西邊的比列斯乃為祭司會基地，那當然不用說。

中部的聖佛羅倫斯和單布蘭，祭司會對她們亦相對關心，前者是國家的軍校重地，後者是祭司會發源地，若然兩者倒霉，艾古國亦會捲入旋渦之中。

西部的古亞比士摩，祭司會同樣關心，那是國家最大的鑽石出產地呢，傳聞當地亦不乏俊男美女。

南部的布宜諾斯哈迪雷斯除了湖光山水，甚麼都沒有，大祭司偶爾會到那兒觀光。

接壤大東共和國的東邊城市陽日里是文化交匯地，他們理解文化差異，對各地人的接受程度比較高，同樣地，他們接受祭司會的祈福，不過他們只視此為一種信仰。

相比起在比特利卓南方的國家首都列普力特這個相當富裕的城市，祭司會知道國內其他地方更需要大祭司的祝福，所以祭司會不多到訪列普力特，這點就連列普力特區副主席，賴恩．約瑟夫．洛迪古斯都認同。

可是，在國家的東南部，那個叫作普費密斯的地方……

三十二歲的傑夫．艾巴初來普費密斯這個城市，他對這個地方的第一印象就是殘破不堪。當地樓房普遍是日久失修的，油漆都幾乎全部剥落。路面的磚塊，總之人走在路上，就會有即將地陷的感覺。而人呢？他們走路不穿鞋子，腳踩骯髒的水窪，似乎是買不起一雙簡單的鞋子，更莫說他們會擁有一雙好像傑夫這樣的名貴皮靴了。

走到普費密斯南部首府波多邦尼度，傑夫終於能夠感受普費密斯唯一的美。他站在波多邦尼度這個全國最長的陽光海灣，看著海浪不斷拍打灘上幼沙，聽著海浪「沙沙」的沖擊聲，實在人生一大樂事。

「追啊！球就在那兒了！」「……哈哈哈！」

海灘上不乏玩球的年輕人，他們你追我逐，總是滿有精力的。

「你好啊……」傑夫走到沙灘旁的一間飲品店說：「可以為我介紹一下你們的特產嗎？」

「……唔，你來海灘當然飲椰青。」店內的年青男店長指著店內擺滿了椰青的桌子。傑夫看著店內那張桌子，想了一會兒再說：「噢！椰青……還有其他嗎？」傑夫暫時未能下決定。

「那麼……魔法水吧。」店員笑說。「魔法水？那是甚麼？」這是傑夫第一遍認識魔法水。「哦哈哈！」店員繼續笑：「你是外地人嗎？」

店員這樣問起，那應該是因為傑夫所操的不是普費密斯口音。「哈哈……呃……是啊。」傑夫只是淺白回應，他似乎不多願意向店員透露更多關於他的事。或者他應該在想：店員不知道更多的其實是一件好事。

「難怪了。魔法水就是喝下去，喉間充滿一種被電擊，被火燒的感覺，味道甜甜的，這跟……跟麻醉術相類似的……那不是魔法的，放心放心。」店員沒有補充。「好吧，你……給我一枝。」傑夫付錢。「好吧，四十元。」店員笑得合不攏嘴。

離開飲品店後，傑夫心裡覺得店員所說的東西十分有趣，就連他手上捏著的那瓶魔法水他亦感到十分有趣。至少他從未聽見人家說麻醉術。

走回海灘的傑夫坐在幼沙上，看著追追逐逐的年輕人，喉間突然被一股冷流入侵，那種麻痺灼熱的快感實在無法抗拒。但當他一直坐在沙灘上，靜心喝著那瓶魔法水時，才發現那只不過是一瓶梳打水。那根本沒有魔幻的感覺，更遑論魔法。

「追呀追！前面呀！小心撞到呀！」「嘶嘶嘶嘶……」

「嘩！」呼呼的風在傑夫面前掠過，嚇得本來安靜喝著梳打水的傑夫倒臥灘上，那瓶梳打水都拋到灘上，梳打水灑倒沙上發出嘶嘶聲。

傑夫撿回魂魄，望向剛才在他面前高速掠過的不知名物體。

「噢？」傑夫目瞪口呆，望著那不知名的物體。那……那是兩枝掃帚！兩枝會飛的掃帚，而每枝掃帚上各自坐上了一個人。

喝著魔法水，然後看見魔法掃帚？事實上，傑夫很久以前已經聽過飛天掃帚，但親眼目睹還是第一次。本來他不相信飛天掃帚的童話故事，然而事實擺在眼前，兩個年輕人在自己面前騎乘飛天掃帚，這使他不得不相信飛天掃帚的傳說。

傑夫起來，遺下梳打水追著飛天掃帚。傑夫看著那兩個騎著飛天掃帚的年輕人左轉一個街口便停下來，下來後走進一所類似酒館的房子裡去。傑夫走上前，瞧了瞧「酒館」外的招牌。這一眼，改變了他一生，改變了艾古亞國。

留名g持

「酒館」同樣改變鄧肯一生。鄧肯．馬連．哈蒙特是個年僅七歲的黃毛小子，被父母責罵不用功唸書，不好好做人之類已是家常便飯。

「就是了！今天老師教你的都忘得一乾二淨了。」「你看看你的將來吧！我實在看不下去。書不好好唸，每天只顧到海灘玩球！」

經常被父母責罵的他已經麻木了，然而有時候，他還是會不甘心，而反駁他們。

「是了是了。我唸書的時候你們都瞎了眼。我整天都不唸書，整天都在沙灘……」

鄧肯今天如常上學，數學老師教他們加減法，鄧肯總是在打瞌睡。

「同學們，你們要小心進位這個問題。例如是六加六，你們在處理下一個數字時，必須記得要進一……」「呼嚕……呼嚕……」

「一百二十九加四百二十等於五百四十九，這兒沒有需要進位，對嗎？」數學老師一直用心教導，鄧肯卻一直沒有醒過來。「三百九十九百加二十，在三的位置便需要進一，那就是四百一十九了。」老師聲音變大了，因為老師故意提高聲浪，同時亦故意走近鄧肯那兒。鄧肯在夢中恍如聽到老師在跟他說話，他被嚇得醒過來。

「哈蒙特！四百減一百一十九加七十是多少呀？」老師怒盯著鄧肯。「呃……呃……三百……不是！」鄧肯慌忙地說：「這是五百……三十九……」

「到外面罰站！」老師發怒。

感謝

其實鄧肯每天上學都不斷重複這種「把戲」。當老師忍無可忍時，他們會叫鄧肯媽媽前來學校，所謂見見家長。

「哈蒙特太太，你知道嗎？」數學老師十分氣憤：「每一次課堂，我都恍如走進一個動物園，我每一次都以為自己的課室走進了一頭豬來。每次都是『呼嚕……呼嚕』……」鄧肯母親同樣感到氣憤：「對了！他就是一頭豬，不上進，不努力，只管睡。呃！不是！只管玩！」

鄧肯當然低著頭，不敢面對母親和數學老師。

「你不唸書，將來要當乞丐嗎？」母親越說越氣：「老師，如果這臭小子一直待在學校直到晚上，他不斷做功課和溫習，這可以嗎？……別說加沙格特大學了，你在普費密斯升讀中學也成問題！」

「我才不要到加沙格特，那兒有鬼的！」鄧肯態度輕佻。「你！你還頂嘴？」母親呼喝著。「你跟我說這加沙格特有鬼的呢！」鄧肯大聲反駁。

暫時到這兒吧，希望大家可以讓我知道你們在收看這個故事，留下你的回覆，
另外如果覺得故事不俗，不妨留下一個正評，給我作為第一次寫故事的動力吧
謝謝大家呀

「太太！」數學老師搖頭說：「不如這樣吧，放學後我將他安置在一個課室裡，讓他四個小時內做家課和溫書……我需要找同事跟進。」

「好吧……」母親氣得指著鄧肯前額說：「今晚不要吃飯了！回家罰抄吧！」

鄧肯的唸書生涯注定是一輩子的罰站，罰抄，罰留堂，一直都沒有改變。基本上，他已經習慣這種生活模式。回到家裡，他會聽母親的話罰抄，當然是因為母親一直監視他。

「臭小子！我到市集買菜！很快回來！不要停下來啊！」

母親外出後，鄧肯當然停下來。不過，始終他只有七歲，不會像成年人一樣大膽，他還要肯定自己完全離開母親視線範圍才敢放肆。他打開窗縫，將頭探出外面，看著母親的背影遠去，再多轉一個路口，他才會放鬆。

「好呀！」

一連串歡呼後，鄧肯趁母親外出的空檔離開家門。

這可說是鄧肯的日常。當然，每一次離開家門，最終都會被母親發現，然後大刑侍候。同一時間，這說明鄧肯每一次偷走的時間都不短，至少是比母親外出的時間長。

鄧肯離開家門後往波多邦尼度海灣匆忙的走，趕著些甚麼。

「你可以說是一種模擬……」

鄧肯轉了一個街口……對面就是母親買菜的市集。他還是拐路去。

「也可是說是一種感受……」

鄧肯穿過大街冷巷。

「不要高估它，但亦不要少看它，因為你需要高超的技術駕馭它。」

鄧肯終於趕到了。他進入了「酒館」，那其實是波多邦尼度魔法會。

甫進入魔法會，嘈雜人聲傳到耳朵去。

這所魔法會堪稱整個波多邦尼度最有價值的地方。它地價不高，也不位於黃金地段，縱使波多邦尼度沒有甚麼黃金地段，但它是讓普費密斯人感到自豪的地方。

每當訪客進入魔法會，都會被裡面燈光昏暗帶出的神秘感包圍。當他們直走進魔法會深處，他們立即眼前一亮，一個熠熠生光的圓形大舞台擺在他們眼前，數千名觀眾同為台上的魔法師喝彩。

大舞台的後方有一個約莫一千平方呎方形房間，乃是所有魔法愛好者聚首一堂和交流的招待廳。

「那我現在開始了。」

鄧肯趕進招待廳，擠到人群當中。人們圍著一個人，那是個年僅七歲的男孩。

鄧肯這個小矮人在大人們腳與腳之間穿插，辛辛苦苦擠到最前方。他目不轉睛看著那個男孩，和男孩身旁的一個花瓶。

那個男孩要開始了。站在人群前面，他那雙放在大腿兩旁的手不斷發抖，手臂青筋曝現，臂肌不斷收縮。

「要來了！」

男孩喊叫的時候，在場無一不專注在男孩身上。男孩恍如走火入魔，令鄧肯心跳不斷加速，怦怦，怦怦的猛烈跳動。

男孩手舉起，指向地上的花瓶，一串雪柱從他掌心噴射，朝著花瓶飛奔。鄧肯看著花瓶慢慢結冰，嘆為觀止。

「這只是很基本的事。」

男孩輕描淡寫帶過，然後雙手再次發抖。鄧肯心跳更加猛烈。

「唔！」

這趟，男孩掌心冒出火焰，火焰直達被霜雪困著的花瓶。冰雪最後融解，化成水窪。

「……嘩……嘩！」鄧肯對男孩的表演喜出望外。

所有人為男孩鼓掌，

「謝謝大家的觀賞。」男孩謝過大家：「其實最重要的，是先增強體能。如果你沒有良好的體能，基本上……是學不上精良的魔法。幸好的是冷凍術和火焰術消耗體能不大，即使是體能一般的人都很快學會。」

所有人都點點頭。

「呃……我想請問……」鄧肯吞吞吐吐。男孩望向他。「我想請問……其實我已經看過你的魔法一遍了。上一回你表演加速術，當時我已經感到十分好奇，那到底是怎樣一回事……這一趟你更令我喜出望外。到底……這是甚麼一回事？」

男孩看見鄧肯，心裡喜悅無遺釋放。當其他人都準備在袋口裡掏出銀子時，男孩竟然瀟灑離開。

「噢？」鄧肯追上去，誓要向男孩請教。

兩人走到海灣那兒，日落西山。

「喂喂，可以教我剛才的技倆嗎？」鄧肯大聲說。「你找天來魔法會吧……」很難想像一個只有七歲的男孩可以瀟灑得頭也不回的說話。

「你叫甚麼名字呀？」鄧肯跑著喊叫。

「本傑明！本傑明．佩雷斯。」

鄧肯看著本傑明的背影慢慢遠離，恍如看著母親遠離一樣。對了！他現在想起了母親，想起了自己還未回去。「糟糕！」鄧肯跑回去。

普費密斯人的生活大概就是這樣，很簡單的度過每一天，那管是貧窮，他們透過魔法自娛，好讓為沉悶的生活增添色彩。

兩年後的七月，祭司會出訪列普力特，舉行祈福會，全國氣氛為之高漲。為了能夠得到大祭司的祝福，鄰近的比列斯人，聖佛羅倫斯人和比特利卓人紛紛前來列普力特迎接祭司會的來迎。